\begin{task}{9.1}
  Привести пример необратимых матриц $A$ и $B$, для которых $AB = I$.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть матрицы $A$ и $B$ квадратные. \\
  Матрицы $A$ и $B$ необратимы, $\implies$ они вырождены.
  $\det A = \det B = 0$, но $\det I \neq 0$. Получаем $AB = I$,
  но $\det A \det B \neq \det I$. Противоречие. Таких матриц не существует. \\
  Пусть $A$ и $B$ не квадратные. Тогда они необратимы. При этом:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 0
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  \\
        0  & 1  \\
        0  & 0
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  \\
        0  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
